61歲「孟波」周文健復拍港產片

淡出娛樂圈多年的大隻佬周文健，近日獲邀「出山」參與電影《正義迴廊》演出，日前他接受網上頻道《威哥會館》節目訪問， 61歲的他仍保持著魁梧身型，但樣貌難掩老態。在80年代憑著爆肌外型及操半鹹淡廣東話的特點，與不少巨星在電影中合作機會，到1996年拍攝電影《孟波》，其入形入格演出更成為他的代表作。

1988年是周文健演藝事業的上升期，出演了《八星報喜》、《義膽紅唇》、《霸王花》、《警察故事續集》、《三人世界》。儘管周文健在這些劇中都是配角，但是能夠參加當時最大的幾間電影公司的影片就很厲害了。

電影《正義迴廊》有特約演員確診肺炎，主演的蘇玉華做完檢測指檢測呈陰性，其戲份亦已全部完成。

有份拍攝該片的周文健亦剛拿到檢測報告，結果呈陰性。他說月前在大埔亞視總台拍攝前亦做過核酸檢測，報告無事才能開工，他當日亦已完成所有戲份。

朋友一生一起走～

孟波變肥波： 凸腩周文健迷失紅磡街頭

正想擺威哥會館條片😄👍

周文健在訪問中回憶30多年來的人和事，講到當年令他一炮而紅的啤酒廣告，他說：「嗰日喺中環拍外景，導演叫我著件白背心，揸住把風扇自由發揮，個廣告好快就拍完，錢都未知收幾多就叫我走嘞。」

廣告出街後大受歡迎，周文健白背心大隻佬形象成了啤酒廣告的Icon，但一次無心快語險些打爛自己飯碗：「有一日我去飲酒，侍應同我講『你一定飲XX啦！』，我話『XX唔好飲！』，點知隔籬枱正正係啤酒公司老闆，佢聽到晒。之後，佢哋有搵我再拍廣告，但合約就列明，唔可以喺公眾地方講佢哋啤酒唔好飲。」周文健怪自己不應該太老實，因會得罪人呢。

廣告為他帶多收入，亦帶來很多拍戲機會，多年來他拍了近70套電影 ，合作過的演員有周星馳、周潤發、許冠文、張學友、關之琳、鄭裕玲（DoDo）、梅艷芳等等，全部都是影壇大哥大姐。周文健與發哥多次結片緣，大讚發哥好Nice，每次碰到面都會主動打招呼，又留意他拍過的廣告和劇集：「當時我拍完電視劇《他來自天堂》，咁啱大家揸車停正燈口，佢攪低車窗讚我演天使演得好好，搞到我面都紅埋。我有客串拍攝《賭神》，發哥一見到我，就話有留意我拍嘅啤酒廣告，令我好開心。」

生力街廣告

其實我一路都當左佢係周華建

逃學威龍2

個名同個樣都好似

神探朱古力

呀蘇

佢d廣告都幾型

重有蔣志光用阿Lam腔唱歌

仆街，睇到你個comment先知兩個人嚟

屌你咁on鳩

佢同成龍一樣拍過城巿獵人，演過主角孟波

真係差好撚遠wo ching

所以我一路都覺得張華健而家個樣同以前差好遠

其實當年有冇攞licsence拍？

一路都有傳聞周華健&周文健係兄弟

我估同王晶<超級學校霸王>一樣，係冇

p.s 成龍嗰套我有睇，佢喺裡面有扮過春麗，嗰陣street fighter最hit，如果要比錢買版權，肯定好多錢。

周啱啱最新嗰集威哥會館訪問就係講咗城市獵人同孟波呢個版權問題
23:00 開始，成龍(嘉禾)本身買咗版權，跟住周自己寫再拍

走樣走得咁緊要
有一期好多戲有佢份
佢把聲做唔到主角

政治部班大佬

.....

我有客串拍攝《賭神》 < --有咩?

純粹論戲，唔講戲外人品，
成龍呢套城巿獵人係幾好睇。

同埋裡面幾個女角都好正

周文健係咪周華健阿哥？

同你一樣
原來唔係我問題

周文健果套無
成龍果套應該有

屌真係而家先知唔係周華健

老左個樣成個蔡瀾咁

以前D廣告好正,大膽得黎唔咸濕
而家

戲入面d女一定俾成蟲啪過，蕭生講過呢d係例牌

周華建係佢唱歌用既名
即係好似哈林同庾澄慶咁

#metoo

冇記錯成龍果套有版權 周文健果套冇 兩套都唔錯
但周文健果套城市獵人漫多D
特別係周文健個 Body 一出黎已經似
成蟲果套同佢自己本身D動作小丑片差唔多

大家有冇睇過月黑風高，呢套小品嘢係幾正，講大澳，雖然講差佬，不過嗰陣都重係皇家香港警察

依個係周華健wor

同後生完全兩個樣

我都係大學畢業果時先知佢地係唔同人, 細個以為佢就係唱歌果個

你弱智少陣
google 下再講

食狗

真心膠

我記得細個睇過運財至叻星，阿叻叫周文健即席唱周華健首明天我要嫁給你嗎，佢都唱到幾神似。
之後阿叻串佢，唱得唔錯。但你估你周華健呀？周文健咋🤡

喂！做咩打茄輪！

佢兩兄弟一個唱歌一個拍戲都幾勁

孟波

佢套曬命阿德幾好睇

嗰陣成龍喺日本都已經好紅，冇記錯集英社指定要佢拍
成龍權力仲大到可以改角色性格，改到唔鹹濕

我而家先知原來唔同人

一開場

張華健又係乜水

邊個張華健

自摸奶奶

黑色衫條友對波大過佢

一定係愛國藍絲

batman話我知

陳治良，馬來健美先生。其實佢兇走咗嗰個著白色T恤係cctvb 個Rocky 鄭健樂嚟 威哥會館個訪問周文健都有講

一個post聚集哂連登老鬼

咁生力真係好難飲嘛......
人地誠實je

佢話生力唔好飲，梗係飲喜力

北倉天王嗚海

阿德曬命佢用對住鏡頭講嘢方法幾正

94年識咁樣拍

唔知係咪人地公司event
點會咁好彩撞中人地高層

淨係睇過成龍個套
由細睇到大

呀叻依啲真係濕鳩來

盧堅

盧堅做戲都正，93年佢有套證人又係做差佬，莫少聰黎姿做，呢套戲我都同過腳趾姐講過我非常鍾意，啲粗口夠地道，重有嗰陣重係𡃁仔嘅大王宋本中

cctvb 個Rocky 果時咁瘦

唔知個interview會唔會提港督最後一個保鏢

個樣無變過

不過就算唔係event，佢拍曬廣告跟住同人講生力唔好飲都on9

周文健又幾撚似，成蟲行撚開啦

佢個樣好卡通🤣

周仔

唔準打茄輪

老實講 咁老仲咁橫 算係咁 應該本身個大又有個底

好仆街 比我一拳鍋埋去
咁大隻打一拳19叻應該會訓到依家

搞到我覺得叫親周X建就係咁嘅樣

佢套孟波邊度有得睇返

邱淑貞肯定冇 有王晶照做
其他就好難講

我覺得都好鹹濕喎

唔係同一個人？？？

自摸奶奶……自摸奶奶

屌，我都以為係果個

識個朋友後生係好似吳毅將筋肉人，但佢話60 歲好難操返Fit

以為周華健是2兄弟

細細個嗰陣睇，套七月十四（台譯：不見不散）都幾正，除咗周文健仲有劉青雲，依稀記得最正係個女主角
唔記得係老豆喺金獅租帶返嚟定係網上行ITV睇
一開始嗰陣露點扑野全家睇到
睇埋套戲後面嚇到成晚唔夠膽瞓

大澳漁民子弟羅家英紀念中學下午校攀山越嶺鐵人耐力賽三屆冠軍

但係吳毅將好似仲keep到喎